<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Paramètres de templates :: Cours de C++ - Niveau Master</title><link>/chapter10/index.html</link><description>Dans ce deuxième chapitre sur les templates, nous parlerons de tout un tas de fonctionnalités et subtilités liées aux paramètres de templates. Installez-vous bien confortablement, faites-vous un ptit café, et n’hésitez pas à prendre une pause de temps en temps, parce que vous allez découvrir beaucoup de choses pas forcément faciles à intégrer du premier coup.</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><atom:link href="/chapter10/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Référence universelle</title><link>/chapter10/1-universal-ref/index.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/chapter10/1-universal-ref/index.html</guid><description>Dans cette première section, nous commencerons par introduire les concepts de l-value et r-value.
Cela nous conduira à vous présenter la notion de référence universelle. Nous vous expliquerons ensuite quand et comment vous en servir dans votre code.
l-value / r-value Avant de parler concrètement des références universelles, il faut aborder un point essentiel à leur compréhension.
En C++, une expression est une suite d’opérateurs et d’opérandes pouvant être évaluée. L’évaluation d’une expression peut parfois produire une valeur.</description></item><item><title>Template variadique</title><link>/chapter10/2-variadiac/index.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/chapter10/2-variadiac/index.html</guid><description>Un template variadique, c’est un template qui attend un nombre variable de paramètres. Vous en avez déjà utilisé plusieurs, comme :
- la fonction-template emplace_back de std::vector, qui attend n’importe quels nombres et types d’arguments, et les utilisent pour construire le nouvel élément,
- la fonction-template std::make_unique, qui fonctionne sur le même principe,
- la classe-template std::tuple, qui permet de représenter un N-uplet contenant n’importe quels types.
L’objectif de cette section sera de vous apprendre à définir vos propres templates variadiques.</description></item><item><title>Spécialisations</title><link>/chapter10/3-specializations/index.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/chapter10/3-specializations/index.html</guid><description>Cette section sera consacrée à la spécialisation de templates de fonctions et de classes.
Une spécialisation est la redéfinition d’une entitée templatée, qui va s’appliquer pour des paramètres particuliers. Il y a de nombreux cas d’utilisation des spécialisation, l’un d’entre eux étant de définir de traiter des cas particuliers.
Spécialisation de fonctions Soit la fonction templatée suivante, permettant d’afficher des valeurs dans le terminal :
template &lt;typename T> void print(const T&amp; value) { std::cout &lt;&lt; value &lt;&lt; std::endl; } Si on lui passe des booléens, cette fonction affichera 0 ou 1.</description></item><item><title>SFINAE</title><link>/chapter10/4-sfinae/index.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/chapter10/4-sfinae/index.html</guid><description>Nous allons maintenant vous expliquer ce que signifie SFINAE, le besoin auquel ce mécanisme répond et comment le mettre en oeuvre dans votre code.
Le besoin Supposons que nous souhaitions pouvoir récupérer une clef pour différents type à l’aide d’une fonction get_key(const Type&amp;), en utilisant des overloads.
class Person { public: Person(const std::string&amp; name) : _name { name } {} const std::string&amp; get_name() const { return _name; } private: const std::string _name; }; // Overload pour notre classe Person.</description></item><item><title>Questionnaire ☑</title><link>/chapter10/test/index.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/chapter10/test/index.html</guid><description>Pas de questionnaire cette semaine, parce que mis en ligne trop tard.
N’hésitez néanmoins pas à utiliser le formulaire pour envoyer vos questions.
Vous êtes : Votre adresse mail : Votre groupe : Initiaux 1 Initiaux 2 Alternants Combien de temps avez-vous mis à compléter ce chapitre ? Avez-vous des questions suite à sa lecture ? Avez-vous des commentaires concernant le chapitre et/ou le site ?</description></item><item><title>Merci !</title><link>/chapter10/test_done/index.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/chapter10/test_done/index.html</guid><description>Vos réponses nous ont bien été communiquées 😃 N'hésitez pas à nous relancer si vous n'avez pas eu de nouvelles après une semaine !</description></item></channel></rss>